【監視燈柱】政府強調無人臉識別功能 部分功能暫不啟用

仆街了成400枝

政府近日引入裝有交通探測器和全景攝影機的智慧燈柱，市民擔心政府會透過燈柱作監控用途。創新及科技局局長楊偉雄強調，智慧燈柱系統，無人臉識別功能，拍攝到的數據，不會傳送到第三方作人臉識別應用。
政府又指，知道有市民關注燈柱可能涉及私隱問題，燈柱部分功能現時不會啟動，包括環保署用攝影機，協助監察非法傾倒建築廢物、運輸署藍牙交通探測器，以及用攝影機收集車牌號碼，來計算不同類車輛數目。政府資訊科技總監辦公室會作廣泛諮詢，等社會有共識才啟動這些功能。

多功能智慧燈柱試驗計劃為期三年，會在中環和金鐘、銅鑼灣和灣仔、尖沙咀、觀塘和啟德發展區，分階段安裝約 400 支智慧燈柱，其中九龍灣常悅道、啟德承啟道和觀塘市中心，已有 50 支在六月底投入服務，由於燈柱設有全景攝影機，市民憂慮燈柱會用於監控。

楊偉雄今日見傳媒，指智慧燈柱目的是配合 5G 發展，計劃推行前諮詢過立法會和區議會，會繼續努力解釋，希望釋除市民憂慮，又強調智慧燈柱不是收集個人數據，收集到的數據如空氣質素、氣象、交通情況等，會在政府資料一線通公開；又指政府重視私隱，燈柱系統無人臉識別功能。

政府資訊科技總監辦公室和路政署今日開記者會，解釋智慧燈柱功能，解釋燈柱有一系列保障私隱措施，包括燈柱的攝影機，只會拍攝公眾地方，亦會在顯眼處張貼告示，而目前攝影機只拍攝路面情況；每隔兩分鐘的交通快拍，會降低解像度並傳送至資料一線通後刪除；攝影機拍到的影像及影片，只會供運輸署和環保署使用，以監察交通和協助打擊非法傾倒建築廢物。

而燈柱雖然有無線射頻識別（RFID）技術，但只能發出訊號，無收集 RFID 數據功能，不能讀取其他裝置資料，其中一個用途是為視障人士導航。

推

此地無銀

而家無，將來會有

年年比咁多錢創科局都係比佢拎黎搞呢d？

Push

4000蚊就手填form，市民私隱就不惜公本用高清錄低

原來係咁

仲值得人信咩港共

部分功能暫不啟用

i dont believe

暫緩

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講
除左做文宣本身之外，仲可以提供答案，用黎回應藍絲親戚

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注組 持續更新 (有詳細資料+公開信)

我好想知道商業區點樣非法傾倒建築廢物?

暫你老母暫

Push

監控燈柱 5G small-cell

等我幫大家將中文翻譯做中文啦
"不會傳送到第三方作人臉識別應用" = in-house 自己做

"燈柱系統無人臉識別功能" = 燈柱系統無人臉識別功能，但會將影像輸出到外置system做人臉識別

其實一般machine learning 都係用外置server 黎 train model同run model, client 機好少會run model (新式係edge行除外，但政府咁outdate 唔識玩 ），所以佢無講大話

暫不啟用

社會信用系統
痴撚線
今次一定要將呢個獨裁政權毀滅
如果唔係 我地死緊

咪一樣遲早用